<迷信的港豬>誤信電解水可直接飲用,市民買完日日飲,全家持續肚瀉

點解咁都會中伏。

近年的鉛水事件令不少市民擔心食水安全，有人會選擇購買濾水器或聲稱能淨化水質的產品，不過，消費者委員會今年就接獲多宗涉及銷售水機或濾水器的投訴，其中有投訴人指，被上門推銷濾水器的職員誤導安裝濾水器與政府有關，亦有人被某公司職員推介價值$33,000的電解水機，聲稱電解水不用煮沸，可每天直接飲用，然而投訴人轉飲電解水兩天後，家中成員均出現持續肚瀉及頭痛等症狀；另外亦有市民投訴，指某公司職員上門推銷水機，惟最終安裝的是只可用於淋浴的小型水機。
消委會提醒，市民應慎防上門推銷濾水器陷阱，指政府從未指派或授權商業機構向市民推銷相關產品，而遇到上門推銷時，不要盡信銷售員的吹噓及口頭承諾，應要求將承諾紀錄在單據，甚至錄音留證。

......該名職員抵達後，聲稱投訴人家中自來水含氯氣，長期飲用會影響健康，並趁勢推銷水機，更指有客戶安裝後，洗髮時不加護髮素亦可令髮質柔順......
小學都有教自來水會加氯氣，政府同你加氯氣，然後同你話有害，咁都會中伏。。。

大B

水喉水唔煲有怪味

好耐冇見

正常一定有味架，D水係濾水廠落左氯氣消毒架嘛。要除氯氣洗鬼3萬蚊濾水器咩，放佢幾個鐘咩氣都散哂啦

我個部800幾，拎哂NSF認證
已經除到氯可以直接飲

3萬幾分分鐘淘寶百幾蚊有得買

我聽過一個講法，就係aisan自細飲慣煲水，就算去外國飲自來水身體都會出毛病，其實係咪真？

證明香港的stem教育幾失敗

軟硬 水?

百幾又唔得，千零蚊啦，有埋WIFI藍牙，個龍頭仲識發光

BTW就算拎哂NSF都未必直接飲得，唔係水有問題，而係未必個個既腸胃都飲得慣，飲唔慣都會痾，但痾幾次就慣

係既，但飲一排就慣。呢個就係傳說中既水土不服。

呸，砌下LEGO抄下CODE就當創新科技。教條毛咩。

唔知
講明先 依個出自廣州某間出名中醫院既講法，我係咁岩係阿媽做治療隔離個陣聽到

又唔係完全唔飲得既。要習慣囉。始終唔同地方既水，雜質呀軟硬呀礦物含量呀溫度呀好多野都唔同，就算香港既自來水都唔係度度一樣。

咁即係其實煲左外國d水飲都無用

煲左唔代表咩都冇，除左殺菌同除氯氣，其他固體都會係度架嘛。習慣就好，死唔去既。

點解蠢人咁多

有錢唔洗有腦既。冇啦啦有條友上黎，收你3萬幾蚊，可以諗都唔諗就比

香港d水喉水可以直接飲
你去餐廳要凍水就一定係水喉水

9成佢個貴價filter有問題，乾淨都變有事

出街唔好飲凍嘢好啲，我腸胃敏感好易肚痾

我自從飲左鑽石能量水，屙出嚟嘅都係鑽石

最近都買左隻千幾蚊瀘水器，佢是一碌芯咁係龍頭底，另一個龍頭出水，是咪真是work

我都直接飲電解水
但係我係買Panasonic 囉
同埋我村屋水靚過大廈d水缸水多多聲
水記直出

以前舊公司 (美國某石油公司) 都試過換左電解水機，
最初真係有D 同事會有肚瀉現像，但過一排其實適應左就冇事。
不過D水既味道同一般蒸餾水唔同，好奇怪的，我都唔鐘意飲。

出PLANT既水得
條喉都唔得啦
你估真係好乾淨

係日本日日飲都冇事

其實係咪即係好重礦物質
之前去過非洲某國家
果邊日日都飲礦泉水
礦物質成份好多
比較重咸味
腸胃都有d影響
一返香港飲返支蒸餾水即刻順返哂

香港飲慣煲水，去到歐洲好快就懶煲直接飲水喉水，咩事都無
但返到香港都係淆底飲返煲水

咪玩啦D水喉水有味架喎

有個fd係amway狗 成日sell d乜柒濾水器 幾千蚊一舊 其實有無用

c hing 講得吾錯

喺澳洲出親街食飯
除非畀錢買蒸餾水
如果唔係你話要水 全部都係畀tap water 你

同埋佢地由細到大都直接飲tap water
飲慣無事嘅應該

不過我自己都係瀘水器加煲水

倫敦飲硬水，頭幾日好辛苦
仲要連蒸餾水都無得買

我試過飲幾次都唔舒服 而且你睇下佢哋用得耐D熱水壺入面可以有D粒粒

有無用唔係睇價錢

係睇濾芯、材料 、國際認證

仲有最主要你想要嘅效果

譬如有d無飯家庭用水少，隔到飲用水就得

又有四五人家庭，用水多要流量大嘅機

老實講香港好多人都唔識揀自己需要，以為買牌子野就有保證，真係俾sales斬到一頸血

同埋香港水過濾嘅部分其實算乾淨，最主要出問題係水喉水管出事，而因為香港樓多數水管入牆，要替換要好大工夫，成本好高，小業主點會捨得洗呢筆錢，政府更加唔會理

講返正題，電解水個個貪新鮮，其實斬係調節下酸鹼值，當然部分有過濾功能，不過成班坐地起價..

利申：做過濾

我屋企個老母幾年前都買咗個濾水器
都話可以直接飲 有試過直接飲都ok嘅
但我哋都有煲過先飲 好處係煲完之後冇嗰陣煲水嘅怪味
本身我唔會飲屋企煲嘅水而家都會成日飲

不過應該唔係電解水 因為拆開見到入面係物理濾芯

香港從來都無心發展科技

電解水機係咪將啲水還原返氫同氧

去魚街買幾嚿水RO機乜撚都除晒啦.....

RO邊有幾舊水就買得

師兄做邊間
利申:同行

水喉水煲左有怪味

Enterotoxigenic E.coli （ 產毒性大腸菌） 係引起Traveler’s diarrhea 既主要原因

但可能有d細菌血清型同我地香港唔同，會令到我地感染

其實編報導好有問題

佢肚屙未必同直接飲用電解水有關，除非有驗過個水機出黎嘅水含菌量高

另外cl 都唔係好嘢，加熱後會有三氯甲烷

飲電解水果班好自豪㗎

腎者之石？

日日飲鉛水高尚d ?

所以你睇香港stem幾失敗
求其有條友鳩估
化驗都冇做過就成班人信

鬼佬個個都係咁飲

低撚死， 好多閒錢比人呃

冇事，飲咗一年澳洲水喉水，好好飲。

水嘅「味」係嚟自條脷嘅味蕾對礦物質嘅靈敏度，係相對，而口腔分泌物會因你常食咩而自動調教。好簡單，你飲完杯鹽水，再飲咩只要淡過鹽水，你都會覺得冇味。而你飲嘅嘢嘅成份同口腔分泌物成份分別越大，啲「味」就越重，所以如果長期似一個地方或者一類水，其實會習慣，之後再飲其實水都會有「味」

完全唔係 我15歲後就係加拿大飲生水 反而返親黎都會大病

氯氣加太多的確無益，太少又唔夠殺菌，而家啲水喉老化得勁，氯氣含量加咗好多啦。

基本上濾水器平平地買一個for飲用水點都走唔甩。

是是但但買個doulton濾水器，易裝易拆易換，有晒nsf認證

要安心有安心，要功效有功效，$1000有找

$30000

電解水改ph值果d真係好on9
普通過濾就夠啦，飲乜柒嘢入到身體都會一樣架啦
之前聽on9親戚話唔好飲可樂，因為可樂酸性，所以要飲番30杯還原水，痴線，完全無常識

咁講究架咩
我飲井水 水喉水 煲過既水 同埋d10幾蚊細細支既水
都係一撚樣味飲唔出分別

我都係用呢隻，次次拆濾芯出黎都成碌銹漬
唔濾真係飲唔落口

我屋企嗰嚿咪喺魚街買，一套4枝，一千有找，一條管出ro水一條管出廢水，要手動反沖洗
自己同貓都係就咁飲

Tap water

人體係可以接受到少數嘅雜質同菌、病毒
只要冇高濃度有毒物質，其實冇咩特別影響，你「見到」濾芯嘅「污糟嘢」其實只係代表嗰啲雜質有色，有色唔代表有害，亦唔代表你分咁長時間吸收同一份量嘅雜質有害
當然心理因素都好重要，當自我安慰囉

個老師自己都唔識😹

我屋企幾年前開始用濾水器
一開始唔習慣會煲完先飲
依家已經習慣曬
一開水喉就飲得
用左濾水器啲水陣味會淡左好多
冇平時未過濾個啲咁大陣生秀水味

利伸 用賢石能量水機 唔係普通掛係個出水位個啲
飲evian仲係會覺得好難飲 好臭

屌佢係咪一開波就飲3度呀？

都係taobao野
不過我都飲左好多年了

識飲氫氣同氧氣係勁啲

鐵銹色黎, 應該係水管生銹
有冇害?

呢個真 你食一餐飯五顏六色
但見到濾水器有顏色就嚇到賴屎以為生化襲擊

冇人想飲鉛水吧

詐騙係犯罪，政府唔洗跟進？

上大陸拎D淘寶貨，假公司假印假工作證假卡片，出假單收現金。點追?
仲要呃埋D低下層，唔係有錢佬，得閒理你?

stem教育主要係小學搞 當中唔包括chem
咁都有得拉嚟講

鉛水就睇唔出既。濾芯有銹就家家戶戶都會，差在肉眼睇唔睇到。
睇到你咪會驚D囉
利申做過水喉佬，有D喉睇完真係涼都唔敢沖。

電解水好似唔同RO水喎
RO水我就夠膽就咁飲

好彩係美國住開個水喉就直接飲得

你啱，兩回事。

伯母買左部電解水機兩萬幾銀
叫佢唔好曬錢買禁貴又唔聽人講,仲話為你地好

之前又買左D乜鳩人體充電站果部機,又天文數字

飲左電解水幾10年唔明有咩明題
利申Panasonic 機

就咁上 睇都有好多款，唔識點揀，求推介

邊部，求推介

冇害唔等同有益。

想問吓你，部機你會點用㗎

香港d水唔係加氟氣咋咩

我諗任何一個行內人都唔會推薦你買呢個牌子

唔會煲 開機出水就咁飲

電解機唔校PH值？
🤔

鹼性有3個模式 雖然唔知有咩用 但係飲開第二個程度
酸性唔飲得 禁左酸性出水會響

我係上官網買，果時有優惠平過出面，包送貨。
濾水器最緊要濾芯，btu m12就得，之後，之後睇你自己，膠殼平平地hcp，金屬殼就hcs

留名學嘢

理性討論呀
酸性唔進食得？

真係唔清楚 我唔係sales
但係飲左咁多年唔煲既都冇事

不過可能就咁飲水喉水10年都唔會有事 過下濾安心d

Doulton呢隻價嘅話最基本嘅食用級標準當然做到，可見物係最最最基本啦，即係新聞報過黑色顆粒之類，其次細菌都可能隔到，但到呢到為止都係一般過濾技術做到嘅。
但係如果要解決鉛水嘅問題呢枝芯做唔到，因為佢處理唔到重金屬。

Btw，NSF都唔係求其印左上去就代表保證。譬如最基本隔到雜質同異味，已經達到最基本嘅NSF42。所以我成日強調要睇你想要達到咩效果。

詳細可以參考下：

Source: WQA

呢部？

右邊好似Yoda